## FILIERE DECHET

codimd : https://codimd.communecter.org/8F84mWBpT_uP3jyUD3PFUA#

### ETAPE
1 - brainStorm et recolte par certains référant
https://docs.google.com/presentation/d/1NZr1DMFeS3I-JYuXrGvecijvgWW4zLaVvUyaevK-jHM/edit#slide=id.

# SLOGAN
observons etude sur les dechets 
les chiffres de la 

# LES ACTEURS

## ENTREPRISES
- Greg 
- Sylvain 
- Laurent
- Franck Dasilva
- Marie Jo Payet
- Composteur
- Alchimiste
- Biofioul, arcycl
- Reutiliz : reciclage de verre
- Phoenix : gaspillage alimentaire
- Compost Reunion 
- Synergie OI : 
- Ekopal
- Solival : REcycl pneu
- Marie Jo Payet
- Precious Plastik Cyberun

## ASSOCIATIONS
- Ekoprotik 
- zero dechet reunion
- granDDir
- WCUD
- asso volon'terre
- cluster green x50
- kel poubelle.re
- L'Agame
- SICR : eco tax, syndic 
  gere les importation 
  gere les filieres de recyclage REP 
    - RVE : D3E, recyclage electronik
    
# L'OBSERVATOIR ET LES CHIFFRES
  - quantités 
  - les budgets 
- pole de responsabilité 
  - region 
    - Fils Hoarau élu 
  - departement
    - Camille Klein élu 
  - agglomeration
  - ademe
    - rapport de l'ademe 
    - rapport senatorial
    - PRAEC
    - PRPGD (Gestion globale des dechet )